警涉妨礙司法公正 圖原告變被告

警涉妨礙司法公正 圖原告變被告

律師行昨發聲明批評警方於未知會少女下，向法庭申請搜查令取得於荃灣警署遭輪姦的少女過往的醫療紀錄，有機會妨礙司法公正。

【本報訊】少女的律師行昨發聲明批評警方在未知會少女下，向法庭申請搜查令取得她過往醫療紀錄及求診CCTV。有大律師指若警隊高層因包庇下屬而抹黑少女，有機會構成妨礙司法公正。

代表少女X的韋智達律師行發聲明指，警方未得X知悉或同意下，向法庭取得搜查令檢取她的私人醫療紀錄，以及求診CCTV，警方行侵犯了X的私隱權，令人髮指。11月5日早上，X向法庭告知事實後，發出搜查令的裁判官立刻命令暫緩執行搜查令，並頒下匿名令保護X的身份。

亂申搜查令濫權

相關新聞：子彈卡脊椎 需割右腎1/3肝

有大律師指出，申請搜查令的程序大約只需數分鐘，把關嚴不嚴謹要看個別裁判官，但一般的官會傾向相信警方。但就本案而言，「好明顯有人冇將事實全部話畀個官聽」，大律師質疑裁判官到底知不知道X「由原告變被告？」如果警方手上根本沒有足夠證據指控X報假案，警方憑甚麼向裁判官申請搜查令，「根本係fishing（釣魚），大包圍，咩都拎黎睇吓」，這種做法根本就是濫權。

■記者歐陽聯發